西環集中營：法律界保守一族也覺大鑊 - 季陶

節錄

西環集中營：法律界保守一族也覺大鑊 - 季陶

李國能

終審法院首任首席法官李國能。。。。。社會不再相信香港司法制度，「呢個影響相當重大同深遠。」

相關新聞：刑事案法官絕非特首指派

李官以往言論溫和

該法律界人士稱，香港司法界一向傾向保守，李國能作為終院前首席法官，他過去就法律爭議發言也屬溫和，更甚少作任何直接批評，如去年人大法工委批評，香港法院無權裁定政府以《緊急法》為蒙面法立法不符《基本法》，李也只是對法工委說法表示「驚訝及擔憂」，李今次直言港版國安法一些安排會損害香港司法獨立，「可以見到情況可能對香港司法造成幾咁嚴重破壞，李官先會咁直接講。」

事實上，以他所知，連一些平日傾向親政府、立場較保守嘅司法、法律界中人，也對有關建議有強烈保留，「大家明白外國人睇一國兩制是否成功，有冇司法獨立係好重要，即使近年好多人對法官判刑有批評，佢哋覺得自己守到條線，但有關建議一旦落實，連佢哋都擔心外國仲信唔信香港有司法獨立。」

季陶
周一、三、五刊出

司法獨立早就玩完

已經玩完

即使近年好多人對法官判刑有批評，佢哋覺得自己守到條線

咩線...?? 係咪黑警條封鎖線?!?!

收到條線,係講緊佢地班藍血撚控制到個場
而家由777指名,即係佢地連控制自己主場機會都無撚埋
影響到自己咪覺得大獲囉

所以話唔理政治政治都會搵上你係無錯,藍絲唔明佢依個道理

唔信國家嘅換走就得

係咪佢地知道自己讀左咁多年書，就黎無得撈好驚？

你地班仆街 比人踩到上心口 先意識到共產黨信唔過？

阻到自己搵食就識講大獲啦？

Push